%% !TeX root = <relative/path/to/main.tex>
% !TeX encoding = UTF-8
%% !BIB program = biber
% !TeX spellcheck = 
% !TeX TS-program = pdflatex
%	Comandi speciali (o righe magiche) trattati come commenti da Latex ma non da editor come Texstudio e Texshop, che si impostano di conseguenza. In ordine:
	% se il documento è suddiviso in più file, dichiara qual è il file "main" da cui partire per la compilazione. Questa riga va inserita solo nei file "figli" e ciò che va indicato è il percorso relativo (a partire dalla cartella del file "figlio") che porta al file "main".
		% Texstudio ha una funzione di riconoscimento automatico del file "main" che funziona abbastanza bene, quindi tendenzialmente questa riga non serve
	% dichiara la codifica dei caratteri con cui impostare l'editor (se si usa pdflatex bisogna comunque caricare inputenc con la stessa codifica)
	% se si usa la bibliografia automatica, imposta biber come motore bibliografico
	% attiva il controllo ortografico della lingua specificata
	% dichiara il motore di composizione (pdflatex o lualatex)

\documentclass[%
draft,%
12pt]{article} % La classe extarticle permette di scrivere in 8pt, 9pt, 14pt, 17pt e 20pt

% Pacchetti base per pdflatex
\usepackage[T1]{fontenc} % Dichiara la codifica dei font: così le lettere accentate non vengono rappresentate come sovrapposizioni di lettere e accenti ma con glifi appositi (e altre cose...)
\usepackage[utf8]{inputenc} % Dichiara la codifica dei caratteri, che serve a Latex per interpretare correttamente i caratteri. Deve essere uguale alla codifica dell'editor (quella impostata con la prima riga magica, o sull'editor stesso). 'utf8' è la più universale, se non è supportato usare 'latin1'
\usepackage[%
%greek.ancient,%
italian]{babel} % Dichiara le lingue del documento, l'ultima è quella principale
\newcommand{\greco}{\foreignlanguage{greek}} % Comando per poter inserire facilmente breve testo in greco con il comando \greco{*testogreco*}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} % Rende predefinito il font non graziato (eccetto che per la matematica)
\usepackage{lmodern} % Usa Latin Modern come font graziato predefinito (migliore nel posizionamento degli accenti rispetto a CModern)
%\usepackage{helvet} % Usa Helvetica come font non graziato predefinito

%% Pacchetti base per lualatex
%\usepackage{fontspec} % Gestisce i font del sistema
%\setmainfont{Minion3} % Imposta il font principale del documento
%\usepackage{polyglossia} % Corrispettivo di babel
%\setmainlanguage{italian} % Imposta la lingua principale del documento
%\setotherlanguage[variant=ancient]{greek} % Imposta il greco antico come lingua secondaria

% Formattazione generale
\usepackage{microtype} % Pacchetto-boss per la microtipografia
\usepackage{indentfirst} % Fa in modo che la prima riga del primo capoverso di ogni sezione sia rientrata (Einaudi fa così)
%\setlength\parindent{0pt} % Elimina il rientro della prima riga di ogni capoverso
\usepackage{geometry} % Imposta il layout della pagina (continua sotto)
\geometry{%
	a4paper, % imposta il formato di pagina
%	top=xcm,bottom=xcm,left=xcm,right=xcm, % per impostare le dimensioni dei margini a piacere
%	landscape, % imposta tutte le pagine del documento in orizzontale
	heightrounded % modifica di poco le dimensioni della gabbia del testo per farle contenere un numero intero di righe (si consiglia di usarlo sempre)
}
\usepackage{layaureo} % Pacchetto ready-to-use per i margini: rispetto allo standard, allarga la gabbia del testo riempiendo un po' di più la pagina. Agisce solo su foglio A4 e non è personalizzabile a parte lo spazio per la rilegatura, che si si può specificare con l'opzione 'binding='. Carica automaticamente il pacchetto geometry a cui poi passa le impostazioni (quindi di fatto agisce quest'ultimo)
%\usepackage{multicol} % Permette di formattare parti del documento in più colonne
\usepackage{enumitem} % Regola la spaziatura degli elenchi (continua sotto)
\setlist{itemsep=0.2em} % itemsep regola la spaziatura fra gli \item. Con il corpo in 12pt, impostarlo a 0.2em è un buon valore per avvicinare un po' gli item
\setlist[description]{ % queste impostazioni valgono solo per gli ambienti description
%	labelindent, % la distanza del label dal margine sinistro della pagina. Il predefinito e il mio sono 0
%	leftmargin, % l'indentazione delle righe successive alla prima in un item. Il valore predefinito è 2.5em, un altro buon valore è \parindent (cioè il rientro del testo normale)
	labelsep=0.75em % la distanza fra il contrassegno dal resto del testo nella prima riga di ogni voce. Il valore predefinito è 0.5em, il mio è 1em
}

% Colori
\usepackage[svgnames]{xcolor} % Permette di usare e definire colori aggiuntivi; con 'svgnames' si possono usare i colori della specifica SVG
%	DarkRed =		HTML #8D0005, RGB 141,0,5
%	Brown =			HTML #A7252C, RGB 167,37,44
%	MidnightBlue =	HTML #191970, RGB 25,25,112
%	Navy =			HTML #000080, RGB 0,0,128
\definecolor{Borgogna}{HTML}{800020} % RGB 128,0,32
\definecolor{RossoFalun}{HTML}{801818} % RGB 128,24,24
\definecolor{RossoAlfa}{HTML}{AD2624} % RGB 173,38,36
\definecolor{BRG}{HTML}{004225} % RGB 0,66,37 (British Racing Green)
\definecolor{Jeans}{RGB}{0,50,80}
% \definecolor{nomecolore}{RGB}{0,0,0} % Definisce un colore che si può usare altrove nel documento; prima il nome, poi il modello di colore (RGB è diverso da rgb, il maisucolo si riferisce all'RGB classico) e poi la definizione del colore secondo il modello scelto
\color{white} % #DarkMode
\definecolor{SfondoGrigio}{RGB}{55,55,55} % #DarkMode
\pagecolor{SfondoGrigio} % #DarkMode

%% Figure e tabelle
%\usepackage{graphicx} % Estende le funzionalità per l'inserimento di figure esterne
%\usepackage{float} % Per inserire un oggetto mobile nel punto esatto in cui compare nel testo con il comando [H]
%\usepackage{subcaption} % Permette di inserire più figure all'interno dello stesso oggetto mobile; subfig non è più mantenuto
%\usepackage{booktabs} % Produce filetti delle tabelle migliori di quelli standard
%%\usepackage{wrapfig} % Permette di inserire figure "immerse" nel testo
%\usepackage{caption} % Per produrre didascalie più avanzate (continua sotto)
%\captionsetup{%
%%	indention=1em, % specifica un valore di indentazione rispetto alla prima riga
%	width=0.9\textwidth, % imposta i margini della didascalia
%	font=small, % specifica la formattazione dell'intera didascalia
%	labelfont={sf,bf}, % imposta l'etichetta della didascalia in caratteri senza grazie e in grassetto
%	tableposition=top, % se la didascalia è posta sopra la tabella, ottimizza lo spazio fra i due oggetti
%	figureposition=bottom % se la didascalia è posta sotto la figura, ottimizza lo spazio fra i due oggetti
%		% La posizione della didascalia va comunque specificata nel sorgente mettendo \caption{} prima o dopo \includegraphics{}
%}

%% Pacchetti scientifici
\usepackage{siunitx} % Scrive le unità di misura SI secondo le norme
\sisetup{%
%	detect-all, % deprecato da v3 in poi. Fa in modo che le unità di misura siano scritte riconoscendo le indicazioni di stile (grassetto, ecc...)
	mode=match,propagate-math-font=true,reset-math-version=false,reset-text-family=false,reset-text-series=false,text-family-to-math=true,text-series-to-math=true, % sostituto di detect-all, che però non funziona con il corsivo
	output-decimal-marker={,}, % specifica che il delimitatore decimale sia la virgola e non il punto, indipendentemente da quello che viene scritto nell'argomento
	list-units=single,range-units=single, % imposta il modo in cui vengono scritte le unità di misura nei comandi '\qtylist' e '\qtyrange': 'single' stampa l'unità solo dopo l'ultimo valore, 'repeat' ripete l'unità dopo ogni valore
	range-open-phrase={\text{da} } % imposta una parola di apertura del range (utile se range-phrase non è impostato con un simbolo)
%	range-phrase={--}, % imposta il separatore fra le due grandezze del range come un trattino senza spazi
%	retain-explicit-plus, % tiene esplicito il '+' di una grandezza (di solito è meglio usarlo localmente)
}
%\DeclareSIUnit\litre{l} % Formatta i litri con una "l" minuscola
%\DeclareSIUnit\Molar{\textsc{m}} % Dichiara una nuova unità di misura, \Molar, per la concentrazione molare, che è in maiuscoletto perché non deve confondersi con il prefisso mega. I font C/L-modern non hanno il maiuscoletto sans serif, ma si può imbrogliare scrivendo \DeclareSIUnit\Molar{{\footnotesize M}} #SansSerif
\usepackage{chemformula} % Per comporre formule chimiche
\usepackage{amsmath} % Estensioni per comporre matematica
\usepackage{amssymb} % Rende disponibili una serie di simboli utili in matematica; carica automaticamente anche amsfonts

% Bibliografia automatica
%\usepackage[autostyle,italian=quotes]{csquotes} % Migliora la formattazione delle citazioni: 'autostyle' adatta lo stile delle citazioni alla lingua corrente del documento, '*lingua*=guillemets/quotes' racchiude automaticamente tra virgolette caporali o virgolette ad apice i campi che prevedono le virgolette
%\usepackage[hyperref=true,style=authoryear-comp,backend=biber]{biblatex} % Compone la bibliografia: 'hyperref' rende le citazioni dei collegamenti cliccabili, 'style' specifica lo stile bibliografico e lo stile di citazione, 'backend' imposta biber come motore bibliografico
%\addbibresource{Bibliografia-.bib} % Specifica da quale file prendere le referenze bibliografiche

% Altri pacchetti
\usepackage[useregional]{datetime2} % Per inserire indicazioni complete di data e ora nella lingua in uso; l'opzione useregional=numeric le stampa in formato numerico
\usepackage[numberlinked=true,symbol=$\!^\wedge\,$]{footnotebackref} % Rende cliccabili le note a piè di pagina in modo che portino alla posizione nel testo a cui si riferiscono: numberlinked specifica se il numero nella nota a piè di pagina deve essere un collegamento cliccabile, symbol specifica un simbolo aggiuntivo cliccabile da stampare dopo il numero nella nota a piè di pagina. Da commentare per la #Stampa
\usepackage[font=small]{quoting} % Per produrre citazioni in display
\usepackage{comment} % Per inserire commenti lunghi
\usepackage{lipsum} % Per inserire paragrafi di testo segnaposto
\hyphenation{} % Regola la sillabazione: si inseriscono le parole con la propria sillabazione separando le sillabe con uno trattino (più parole vanno separate con uno spazio)
% Per regolare la sillabazione solo localmente, si possono inserire direttamente nel testo:
	% '\-' specifica direttamente i punti della parola in cui è permessa la sillabazione
	% \mbox{} mantiene unita la parola al suo interno e ne impedisce la sillabazione

% Nuovi comandi
\newcommand{\ap}[1]{\textsuperscript{#1}} % Comando breve per apici che funziona in qualsiasi lingua
\newcommand{\ped}[1]{\textsubscript{#1}} % Comando breve per pedici che funziona in qualsiasi lingua
\newcommand{\mail}[1]{\href{mailto:#1}{\texttt{#1}}} % Dichiara un comando per formattare correttamente gli indirizzi e-mail
\newcommand{\wariv}{\colorbox{Yellow}{.}} % Inserisce un punto per segnare parti da rivedere "con poca urgenza"
\newcommand{\zariv}{\colorbox{Yellow}{\textcolor{Crimson}{D@RiV}}} % Inserisce 'D@RiV' per segnare parti da rivedere "con molta urgenza" (la 'z' è stata messa in modo che il comando sia più veloce da inserire)
\usepackage{soul}
\newcommand{\zxriv}[1]{\textcolor{Crimson}{\hl{#1}}} % Si può inserire nel comando \zariv{} del testo da evidenziare per segnare parti da rivedere "con molta urgenza"
%\newcommand{\nome_comando}[1]{come_deve_apparire} % Nuovo comando (l'esempio del libro di botanica). Con {nome_comando} si assegna il nome da scrivere nel sorgente, con {come_deve_apparire} si imposta cosa si vuole che Latex faccia ogni volta che si usa il comando. Per esempio: \newcommand{\pianta}[1]{\textit{#1}}

% Pacchetti/comandi temporanei


% Altro
%\pdfminorversion='x' % Imposta la versione del pdf: 'x' rappresenta la seconda cifra della versione (per esempio 7 per PDF 1.7); non funziona con lualatex; di default pdflatex e lualatex producono un PDF versione 1.5
\overfullrule=1cm % Stampa un rettangolo nero accanto alle righe che sporgono dal margine in modo da segnalare che sono state composte male
\usepackage{hyperref} % Pacchetto-boss per i collegamenti ipertestuali e i metadati del pdf; va caricato per ultimo (ma prima di bookmarks)
\hypersetup{%
	pdftitle={},
	pdfauthor={Andrea Naclerio - andrea.naclerio@studenti.unitn.it},
	pdfsubject={mal v2.5.1-full},
%	pdfkeywords={}, % le keywords vanno separate con una virgola
%	pdfcreator={},
	colorlinks=true, % invece di riquadrare i link (che schifo), colora il testo del link
	linkcolor=MidnightBlue, % colore dei normali interlink
	citecolor=Brown, % colore delle citazioni bibliografiche nel testo
	urlcolor=DarkRed, % colore dei collegamenti \url{} al web
%	hidelinks % rende tutti i collegamenti del colore principale e senza riquadri (utile per la #Stampa)
}
\usepackage{bookmark} % Produce l'indice interno al pdf e permette di personalizzarlo meglio rispetto al solo hyperref

\begin{document}
%\renewcommand{\abstractname}{\vspace{-\baselineskip}} % Per scrivere un abstract/sommario senza che venga stampata la scritta abstract/sommario

\begin{comment}
	- La tilde ~, messa fra due parole senza spazio indica che non le si vuole separare da un "fine riga a capo". Però si accetta che possano essere separate da una sillabazione di fine riga
	- caratteri per copia-incolla rapidi:
		’ ' apostrofo curvo e dritto
		“” " virgolette aperte, chiuse e indifferenziate
		Se si usa la codifica latin1:
			`` = virgolette aperte
			'' = virgolette chiuse
\end{comment}

	\title{\textbf{\Huge{}}}
	\author{Andrea Naclerio}
	\date{\DTMnow} % Se non si desidera la data lasciare vuoto questo campo
	\maketitle
	\begin{abstract}
		
	\end{abstract}



\end{document}